<resources>
    <string name="app_name">Sevilla</string>
    <string name="lugares">Lugares</string>
    <string name="museos">Museos</string>
    <string name="restaurantes">Restaurantes</string>
    <string name="hoteles">Hoteles</string>
    <string name="parques">Parques</string>
    <string name="iglesias">Iglesias</string>
    <string name="antiquarium_descipcion">El Antiquarium de Sevilla es un museo arqueológico subterráneo ubicado en el subsuelo de Metropol Parasol, en la plaza de la Encarnación. Inaugurado el 27 de marzo de 2011, el Antiquarium alberga restos arqueológicos de la etapa romana, la época andalusí y la Edad Media, Moderna y Contemporánea. Su superficie diáfana de 4.879 metros cuadrados permite a los visitantes explorar la historia de Sevilla a través de una experiencia única, donde el pasado se mezcla con el presente en un espacio innovador.</string>
    <string name="museo_ilusiones_descripcion">El Museo de las Ilusiones de Sevilla, inaugurado en mayo de 2021, es un lugar único que combina diversión y educación a través de ilusiones ópticas y experiencias interactivas. Los visitantes pueden explorar diversas exhibiciones que no solo entretienen, sino que también invitan a reflexionar sobre cómo percibimos el mundo que nos rodea.</string>
    <string name="museo_bellas_artes_descripcion">El Museo de Bellas Artes de Sevilla es una institución cultural y educativa que se destaca por su colección de arte barroco español, especialmente en Sevilla. Fundado en 1839, el museo ocupa un antiguo convento de la Merced Calzada, que ha sido transformado en un espacio de arte y cultura. Su colección incluye obras maestras de pintores como Murillo, Zurbarán y Valdés Leal, así como una variedad de esculturas y obras de cerámica y orfebrería. El museo es un lugar ideal para los amantes del arte y la historia, ofreciendo una experiencia única que combina la riqueza artística con la historia de la ciudad.</string>
    <string name="museo_palacio_condesa_lebrija_descripcion">"El Palacio de la Condesa de Lebrija en Sevilla es un tesoro arquitectónico y cultural que combina la elegancia de la arquitectura señorial sevillana con una de las colecciones de mosaicos romanos más importantes de Europa. Este palacio, conocido como \"el palacio más romano de Sevilla\", fue la residencia de la erudita Regla Manjón Mergelina, Condesa de Lebrija, quien dedicó su vida a preservar el arte y la arqueología. Su colección incluye numerosos mosaicos romanos, piezas arqueológicas de diferentes épocas y culturas, y elementos decorativos de diversos estilos artísticos. El palacio es un lugar imprescindible para los amantes de la historia, la arqueología y la arquitectura sevillana, ideal para incluir en cualquier ruta cultural por el centro histórico de Sevilla. "</string>
    <string name="casa_ciencia_descripcion">La Casa de la Ciencia de Sevilla es un museo dedicado a la divulgación científica y medioambiental, ubicado en el Pabellón de Perú, un edificio histórico del conjunto patrimonial heredado de la Exposición Iberoamericana de 1929. El museo ofrece una variedad de exposiciones permanentes y temporales, talleres, demostraciones y actividades para toda la familia, buscando hacer llegar la ciencia a la sociedad de una forma amena y divertida.</string>
    <string name="museo_bellas_artes">Museo de Bellas Artes</string>
    <string name="museo_ilusiones">Museo de las Ilusiones</string>
    <string name="museo_palacio_condesa_lebrija">Museo Palacio de la Condesa de Lebrija</string>
    <string name="casa_ciencia">La Casa de la Ciencia</string>
    <string name="antiquarium">Antiquarium</string>
</resources>