<resources>
    <string name="app_name">Sevilla</string>
    <string name="lugares">Lugares</string>
    <string name="museos">Museos</string>
    <string name="restaurantes">Restaurantes</string>
    <string name="hoteles">Hoteles</string>
    <string name="parques_plazas">Parques y Plazas</string>
    <string name="iglesias">Iglesias</string>
    <string name="antiquarium_descipcion">El Antiquarium de Sevilla es un museo arqueológico subterráneo ubicado en el subsuelo de Metropol Parasol, en la plaza de la Encarnación. Inaugurado el 27 de marzo de 2011, el Antiquarium alberga restos arqueológicos de la etapa romana, la época andalusí y la Edad Media, Moderna y Contemporánea. Su superficie diáfana de 4.879 metros cuadrados permite a los visitantes explorar la historia de Sevilla a través de una experiencia única, donde el pasado se mezcla con el presente en un espacio innovador.</string>
    <string name="museo_ilusiones_descripcion">El Museo de las Ilusiones de Sevilla, inaugurado en mayo de 2021, es un lugar único que combina diversión y educación a través de ilusiones ópticas y experiencias interactivas. Los visitantes pueden explorar diversas exhibiciones que no solo entretienen, sino que también invitan a reflexionar sobre cómo percibimos el mundo que nos rodea.</string>
    <string name="museo_bellas_artes_descripcion">El Museo de Bellas Artes de Sevilla es una institución cultural y educativa que se destaca por su colección de arte barroco español, especialmente en Sevilla. Fundado en 1839, el museo ocupa un antiguo convento de la Merced Calzada, que ha sido transformado en un espacio de arte y cultura. Su colección incluye obras maestras de pintores como Murillo, Zurbarán y Valdés Leal, así como una variedad de esculturas y obras de cerámica y orfebrería. El museo es un lugar ideal para los amantes del arte y la historia, ofreciendo una experiencia única que combina la riqueza artística con la historia de la ciudad.</string>
    <string name="museo_palacio_condesa_lebrija_descripcion">"El Palacio de la Condesa de Lebrija en Sevilla es un tesoro arquitectónico y cultural que combina la elegancia de la arquitectura señorial sevillana con una de las colecciones de mosaicos romanos más importantes de Europa. Este palacio, conocido como \"el palacio más romano de Sevilla\", fue la residencia de la erudita Regla Manjón Mergelina, Condesa de Lebrija, quien dedicó su vida a preservar el arte y la arqueología. Su colección incluye numerosos mosaicos romanos, piezas arqueológicas de diferentes épocas y culturas, y elementos decorativos de diversos estilos artísticos. El palacio es un lugar imprescindible para los amantes de la historia, la arqueología y la arquitectura sevillana, ideal para incluir en cualquier ruta cultural por el centro histórico de Sevilla. "</string>
    <string name="casa_ciencia_descripcion">La Casa de la Ciencia de Sevilla es un museo dedicado a la divulgación científica y medioambiental, ubicado en el Pabellón de Perú, un edificio histórico del conjunto patrimonial heredado de la Exposición Iberoamericana de 1929. El museo ofrece una variedad de exposiciones permanentes y temporales, talleres, demostraciones y actividades para toda la familia, buscando hacer llegar la ciencia a la sociedad de una forma amena y divertida.</string>
    <string name="museo_bellas_artes">Museo de Bellas Artes</string>
    <string name="museo_ilusiones">Museo de las Ilusiones</string>
    <string name="museo_palacio_condesa_lebrija">Museo Palacio de la Condesa de Lebrija</string>
    <string name="casa_ciencia">La Casa de la Ciencia</string>
    <string name="antiquarium">Antiquarium</string>
    <string name="terraviva">Terraviva</string>
    <string name="terraviva_descripcion">¡Si te gusta la cocina mediterránea más auténtica, llena de sabor y con toques de innovación que te acercan a la gastronomía mundial, vas a disfrutar con nuestra comida! Tenemos una carta variada, actual y con sugerencias para compartir… ¡con quien tú quieras! Además, ofrecemos menús diarios de lunes a viernes, perfectos para disfrutar de una comida deliciosa y equilibrada entre semana.</string>
    <string name="abaceria_postigo">Abaceria del Postigo</string>
    <string name="abaceria_postigo_descripcion">Este bar te brinda buenos platos y un lugar donde descansar tras un largo paseo alrededor de Arco del Postigo del Aceite. Si disfrutas de las cocinas mediterránea y española, visita Abaceria del Postigo. Ven a este lugar para probar una bien trabajada pechuga de pato, unas atrayentes tapas españolas o un tierno tartar de atún. Aquí, sus comensales disfrutan entre deliciosos platos y piden su generoso parfait, su delicada tarta de queso y su sabrosa panna cotta. Aquí puedes pedir una espectacular sangría, un estupendo vino de naranja o una sorprendente cerveza. Algunos de sus clientes recomiendan probar el excelente café de este lugar.</string>
    <string name="restaurante_tapas_el_sella"><![CDATA[Restaurante & Tapas El Sella]]></string>
    <string name="restaurante_tapas_el_sella_descripcion">Este es un restaurante donde se puede comer comida típica de Asturias, una comunidad que se encuentra en el norte de España y también comida típica de Sevilla con muy buena calidad en nuestras carnes y pescados. Somos el único restaurante asturiano de Sevilla donde podrás disfrutar de una buena sidra acompañada de productos exquisitos.</string>
    <string name="gascona">Gascona</string>
    <string name="gascona_descripcion">Gascona en Sevilla es un restaurante que ofrece una experiencia gastronómica auténtica y tradicional. Conocido por su cocina asturiana, el restaurante se inspira en las sidrerías de Oviedo y presenta una amplia variedad de platos, incluyendo fabada y cachopos, carnes asturianas, mariscos gallegos y sidra. La decoración elegante con toques vintage y la atención al cliente excepcional hacen de Gascona un lugar ideal para celebraciones y eventos.</string>
    <string name="tropiqual">Tropiqual</string>
    <string name="tropiqual_descripcion">La transparencia, el trato personal y la responsabilidad son esenciales en nuestra manera de proceder. Déjanos ser tu servicio de RESTAURANTES. Ofrecemos las más adecuadas técnicas, las metodologías y el personal más experto. Los que formamos nuestra empresa procuramos mimar a las personas.\n</string>
    <string name="hotel_fernando_iii">Hotel Fernando III</string>
    <string name="hotel_fernando_iii_descripcion">Este hotel de 4 estrellas ofrece una experiencia de lujo y comodidad, con una ubicación privilegiada que permite disfrutar de la ciudad sin preocupaciones. Las habitaciones son amplias y confortables, con aire acondicionado, TV vía satélite, teléfono directo, secador de cabellos, minibar, servicio de fax e Internet, y servicio de habitaciones. El hotel también cuenta con una terraza en la azotea con vistas a la ciudad, una piscina de temporada, un restaurante que sirve platos andaluces y cocina europea, y un bar en la piscina.</string>
    <string name="h10_casa_plata">H10 Casa de la Plata</string>
    <string name="h10_casa_plata_descripcion">El H10 Casa de la Plata es un hotel cuatro estrellas de nueva construcción situado en una encantadora calle peatonal en pleno casco antiguo de Sevilla. Su interiorismo, inspirado en una casa típica sevillana, incorpora elementos tradicionales como cerámicas y azulejos típicos sevillanos con otros más contemporáneos. El establecimiento ofrece elegantes habitaciones, un restaurante para desayunos con acceso a un exclusivo patio típico andaluz, un bar en el lobby y diferentes espacios para reuniones y eventos.</string>
    <string name="only_you_hotel_sevilla">Only YOU Hotel Sevilla</string>
    <string name="only_you_hotel_sevilla_descripcion">Only YOU Hotel Sevilla llega a la capital andaluza para convertirse en el anfitrión de la ciudad. Un hotel urbano, donde fusionamos la esencia de Sevilla con las tendencias cosmopolitas más actuales. Ubicado frente a la estación de AVE Santa Justa, ofrecemos el enclave perfecto para una estancia personalizada y memorable que conecta a trotamundos y locales donde encontrarán conceptos gastronómicos adaptados al ritmo de la ciudad. El hotel dispone de cinco salas para eventos, aparcamiento propio y un oasis de vegetación con piscina, pool bar y diseño mediterráneo con influencia árabe.</string>
    <string name="melia_sevilla">Melia Sevilla</string>
    <string name="melia_sevilla_descripcion"><![CDATA[El Hotel Meliá Sevilla se encuentra en el centro de Sevilla, junto a la Plaza de España y el parque María Luisa, a unos 15 minutos a pie de la catedral y el alcázar de Sevilla. Ofrece piscina al aire libre de temporada y TV de plasma. Las habitaciones del Hotel Meliá Sevilla Disponen de TV vía satélite con canales internacionales. El restaurante Mosaico del hotel sirve un desayuno buffet internacional. Además, el restaurante Quimera sirve comida internacional a la carta para el almuerzo y la cena, mientras que el Quimera Food & pool ofrece platos internacionales y de barbacoa para la cena, de junio a octubre, y música en directo los jueves y los sábados. El hotel también alberga una cafetería junto a la piscina y el elegante salón de cócteles Elyxr. No se permiten mascotas.]]></string>
    <string name="hotel_rey_alfonso_x">Hotel Rey Alfonso X</string>
    <string name="hotel_rey_alfonso_x_descripcion">Dos majestuosos edificios situados en pleno centro histórico de la ciudad conforman el elegante IMG Hotel Rey Alfonso X, donde la tradición, modernidad y elegancia se encuentran en perfecta armonía. La recuperación de estos distinguidos edificios ha configurado una amplia oferta de habitaciones, con los rasgos comunes de ser luminosas, cómodas y actuales. Tanto los dormitorios como los baños están equipados de forma minuciosa para cubrir las necesidades de todos los tipos de clientes. La oferta de servicios de Hotel Rey Alfonso X está repleta de bellos detalles que harán su estancia inolvidable.</string>
    <string name="parque_maria_luisa">Parque de María Luisa</string>
    <string name="jardines_murillo">Jardines de Murillo</string>
    <string name="parque_alamillo">Parque del Alamillo</string>
    <string name="plaza_espana">La Plaza de España</string>
    <string name="plaza_america">La Plaza de América</string>
    <string name="catedral_santa_maria_sede">Catedral de Santa María de la Sede</string>
    <string name="omnium_sanctorum">Omnium Sanctorum</string>
    <string name="santa_ana">Santa Ana</string>
    <string name="san_marcos">San Marcos</string>
    <string name="portada_iglesia_monasterio_santa_paula">Portada de la iglesia del Monasterio de Santa Paula</string>
    <string name="catedral_santa_maria_sede_descripcion">No sólo es la mayor y más importante de las iglesias de Sevilla; es el templo gótico más grande la cristiandad. Theófile Gautier la denominó «la montaña hueca» y no es para menos: sus volúmenes crecen desde el enorme espacio en el que se levantaba la mezquita mayor de los almohades de Isbiliya. De aquella hermosa mezquita sólo quedan algunos restos magníficos. Queda la esbelta torre, conocida como la Giralda por la imagen que la corona y que remata el campanario «perfecto» que diseñara Hernán Ruiz II para cristianizar el antiguo alminar, cuyo yâmûr brillaba desde kilómetros antes de llegar a la ciudad en aquellos lejanos tiempos.</string>
    <string name="omnium_sanctorum_descripcion">Es una de las más antiguas entre las iglesias de Sevilla. Se levantó sobre una mezquita almohade hacia 1249. Después del terremoto de 1355 se reformó con el estilo gótico-mudéjar, y ya en el siglo XX, tras el incendio provocado durante la guerra de 1936, cuando quedaron sólo los muros y las pilastras en pie, se reconstruyó, reinaugurándola el 12 de octubre del año 1940.</string>
    <string name="santa_ana_descripcion">Santa Ana fue la primera iglesia de nueva construcción tras la reconquista cristiana que se levantó en Sevilla, (o en Triana), entonces extramuros de la ciudad, lo que explica que su aspecto exterior conserve cierto aire defensivo. Fue levantada en el año 1276 por orden de Alfonso X el Sabio, en agradecimiento a Santa Ana por curarle una enfermedad que atormentaba sus ojos. Es una construcción gótico-mudéjar.</string>
    <string name="san_marcos_descripcion">La Iglesia de San Marcos de Sevilla que guarda una convulsa historia a la que ha sobrevivido diríase que de milagro, se encuentra en la calle San Luis, que fue el cardo máximo de la ciudad romana, y más tarde sería calle mayor de la Sevilla islámica, porque en uno de sus extremos se abría uno de los principales accesos a la ciudad desde el exterior, la actual Puerta de la Macarena.</string>
    <string name="portada_iglesia_monasterio_santa_paula_descripcion">Entre los muchos e interesantes conventos sevillanos, nos paramos en el de Santa Paula, porque la interesantísima portada de acceso al templo (en la imagen), en la que se combinan el ladrillo agramilado con los arcos apuntados, alfiz, flameros y medallones, que se terminó en 1504, es un lazo de unión entre el gótico, el mudéjar y un incipiente Renacimiento, por la presencia en su decoración del ceramista que introdujo en Sevilla las técnicas renacentistas, el italiano Francisco Niculoso Pisano que trabaja aquí junto al escultor medieval Pedro Millán, cuya colaboración fue esencial en el Oratorio de Isabel la Católica en el Alcázar de Sevilla.</string>
    <string name="museo_bellas_artes_ubicacion">Plaza del Museo, 9, 41001 Sevilla, España</string>
    <string name="museo_ilusiones_ubicacion">Calle San Eloy, 28, 41001 Sevilla</string>
    <string name="museo_palacio_condesa_lebrija_ubicacion">Calle Cuna, 8, 41001 Sevilla</string>
    <string name="casa_ciencia_ubicacion">Casa de la Ciencia, Sevilla</string>
    <string name="antiquarium_ubicacion">Plaza de la Encarnación, 37, 41003 Sevilla</string>
    <string name="terraviva_ubicacion">Plaza Nueva, 8, 41001 Sevilla</string>
    <string name="abaceria_postigo_ubicacion">Calle Tomás de Ibarra, 4, 41001 Sevilla</string>
    <string name="restaurante_tapas_el_sella_ubicacion">Calle Pureza,4 41010 Sevilla</string>
    <string name="gascona_ubicacion">Calle Castilla, 22, 41010 Sevilla</string>
    <string name="tropiqual_ubicacion">Plaza de la Encarnación, 34, 41003 Sevilla</string>
    <string name="hotel_fernando_iii_ubicacion">Calle San José, 21, 41004 Sevilla</string>
    <string name="h10_casa_plata_ubicacion">Calle Lagar, 2, 41004 Sevilla</string>
    <string name="only_you_hotel_sevilla_ubicacion">Avenida Kansas City, 7, 41018 Sevilla</string>
    <string name="melia_sevilla_ubicacion">Calle Dr. Pedro de Castro, 1, 41004 Sevilla</string>
    <string name="hotel_rey_alfonso_x_ubicacion">Calle Ximénez de Enciso, 35, 41004 Sevilla</string>
    <string name="parque_maria_luisa_ubicacion">Parque de María Luisa, Sevilla</string>
    <string name="jardines_murillo_ubicacion">Jardines de Murillo, Sevilla</string>
    <string name="parque_alamillo_ubicacion">Parque Alamillo, Sevilla</string>
    <string name="plaza_espana_ubicacion">Plaza de España, Sevilla</string>
    <string name="plaza_america_ubicacion">Plaza de América, Sevilla</string>
    <string name="catedral_santa_maria_sede_ubicacion">Catedral de Sevila, Sevilla</string>
    <string name="omnium_sanctorum_ubicacion">Omnium Sanctorum, 41003 Sevilla</string>
    <string name="santa_ana_ubicacion">Santa Ana, 41002 Sevilla</string>
    <string name="san_marcos_ubicacion">Plaza San Marcos, 10, 41003 Sevilla</string>
    <string name="portada_iglesia_monasterio_santa_paula_ubicacion">Calle Santa Paula, 11, 41003 Sevilla</string>
    <string name="detalles_lugar">Detalles</string>
    <string name="parque_maria_luisa_descripcion">\n</string>
    <string name="jardines_murillo_descripcion" />
    <string name="parque_alamillo_descripcion" />
    <string name="plaza_espana_descripcion" />
    <string name="plaza_america_descripcion" />
</resources>